純討論，不要行動。鎖住部單車算唔算犯法？

部單車唔係我既

刑事毀壞？

部車無壞仲算唔算毀壞？🤔

好問題
刑事毀壞唔中 因為佢無損壞
禁錮唔中因為唔適用係死物
第228章40條所列既妨擾罪都無條岩
所以其實應應該係無犯法
除非你破壞到佢架單車
或姐你鎖既過程中俾佢見到 恐嚇佢
或姐鎖既過程斷正 俾人用遊蕩罪指稱你引起他人不安
如果唔係

刑事毀壞是刑事罪行之一，毀壞即是破壞，即是未經授權，將物件的形狀、顏色、或原有功能改變。

應該算

鎖左部單車姐 個鎖可以剪可以拆 唔會有手尾 亦唔會改變用途架

咁屋村保安鎖你車又係刑事毀壞？

不要問，只要做
法官未判之前都唔算犯法

我剩係知佢爆你鎖就係佢犯法

好似同呢個case幾似

【東網專訊】 違例泊車屢見不鮮，觀塘一個地盤近日出辣招對付違泊車輛，一批以「巨石陣」對付違泊的圖片在網上瘋傳，從相片可見，有人以吊臂車搬動多座巨石「圍困」違泊車輛，令違泊車輛變成有入無出，藉以懲戒違泊。由於巨石相當沉重，相信單憑司機一人之力無法移走巨石，車輛紛紛被困在地盤。有網民直言「巨石陣」相當有用，相信司機不敢再在於該地盤違例泊車。
有網民笑言，在屋邨屋苑違泊被鎖車，解鎖費為300、400元，但違泊司機遇上「巨石陣」，「解鎖費」分分鐘可能要高達1,000元，因司機需租用吊臂車吊起巨石，形容此地盤出招「快、狠、準」，相信違泊問題會迎刃而解。有網民指，該地盤曾張貼告示呼籲司機不要違泊，但效果未如理想，「係都要迫人出手！」相信司機亦無話可說。

鎖左架單車 架車郁唔到
應該算改變左用途

加上刑事係無整返好就無手尾呢一回事

果到有無寫明唔拍得先

衰盜竊呀

盜竊罪的基本定義
(1)如任何人不誠實地挪佔屬於另一人的財產，意圖永久地剝奪該另一人的財產，即屬犯盜竊罪，而竊賊 (thief)及偷竊 (steal)亦須據此解釋。
(2)作出挪佔的目的不論是為了獲益，或是為了該竊賊本身的利益，均屬無關重要。

拿 居苑鎖車就無事既

咁如果部車泊係私人地方
可唔可以搵人拖走佢部車再問車主拎拖車費